[工程佬] 2019 見習工程師 搵工情報區 #2

繼續討論

[工程佬] 2019 見習工程師 搵工情報區 #1:

收到CLP 電話了

巴打之前有收到CLP email

佢出電話先問你去唔去到apt test 再出email confirm你

咁佢遂個人打電話都有排搞

終於收到CLP電話了
等緊佢send 封confirmation email

個電話咩number

係英國clp是咪唔會打長途

收到電話既係group幾？

今日傍晚收到電話，係咪應該聽日先收到email
巴打係咪前幾日已經收到call

無call直接email

收到 CLP written test 嘅介唔介意留報個 GPA

巴打都收到？

咁快written

應該係指apt test

想問下有幾錢人工？

原來miss 左 聽日打翻去問

去做 apt test 定 written test？
因為上年 first round 直接做 written test

CLP 23k 到啦

Written test上年考左咩野？

佢電話講叫我去做apt test
咁應該佢指嘅apt test就係等於written test了

lm

巴打好快啲打去喇
email都收埋要覆返佢

到以家都冇電話，成績差過我既都收到

mtr GE verbal reasoning 有無人覺得幾簡單下
可能之前操開GRE

我都覺得係
但我numerical 卡卡地

未做numerical
做左份practice
唔係好夠時間
好多諗左好耐先知佢想計乜

D字仲要濛濛地

SHL不嬲都開住份source黎做

及早轉行，唔好對工程界存有幻想

JRP呢間Grad E有無咩comment
人工出幾多K

咁不如 wsp la

畫圖仔 資源少 問野少人/冇人答

不如賣鞋la

點解consultant咁難頂 返左半年都頂唔順

Mott Mac又點睇

慘 冇source

+1 求sources

Google下都懶

入到先得架，仲神秘過 ARUP

搵工階段邊有人會網上 share source，唔比份假野你伏鳩你咪算好

Consultant 黎講
ARUP MottMac 應該最難入
之後到 AECOM
最後到 MEINHARDT wsp Atkins

賣鞋係dead左定未有得apply

搵工都唔用下腦

俾少少錢淘寶啦

大家千其唔好入瑞安

瑞安就算一開頭幾高價都好 一年都會比其他公司追過

瑞安咩位都唔好試

巴打咩事咁大怨氣 分享下

睇我之前個post 我得閒都會追擊吓瑞安

Arup咩位都唔好試

之後見有post話瑞安派完offer,簽約前先突然唔請

DSE eng 3真心唔好諗入client
入2A都仲有可能

巴打點解

英文好仲洗做工程狗，入政府啦

OT勁啦一定
D人又冷漠

新post lm, 我又黎啦，呢到好似好多新面孔

幾多人俾鏗哥水咗入工程？

有無咩好路數俾下啲後輩學習

你今年fg？

睇緊第1個post，見到個唔係幾好嘅情況想講下感想，長文

我知好多連登仔都好勁，入到各clients/政府部門，但係有人喺度放負話咪入自己嗰間，隔離飯香嗰間好啲點點點
唔係唔可以講間大公司入面係咩情況、有咩要擔心
但係明明自己已經喺頂層玩緊嗰陣，叫人唔好入自己嗰間嘅要見一個打一個
話兩電煤鐵要捱更、有好多活動要搞要參與，仲要義工禮拜六日去
做得clients你話有幾多間冇operation/fm/maintenance嘅部門，你入得就預咗總有次rotation要你返shift
而做政府gt嘅公關嘢都肯定不比其他clients少，周末都係要去義務去show甚至做mc/落場，冇乜好比
真係想冇呢啲奇怪嘢搞嘅就直接搵consultants/contractors做，呢啲嘢絕對比clients少
但係你哋雖然有好多垃雜嘢搞，但係你哋有嘅resources都俾下游公司多
training、visit唔敢講多，但肯定唔會少，起碼會多過大部分下游嘅gt
你哋會一個人/一組人做half/first-yr project，scheme上面嘅問題會有人幫到你手
呢啲都唔係consultant/contractor咁易得到嘅機會
Consultant會有好多嘢做，但同時都好多嘢你可以吸收到(除非咁唔好彩剩係叫你做出圖佬)，跟完一單又一單，獲獲新鮮獲獲甘
Contractor入面做gt個情況就好大分別，部分main-con gt可以冇乜嘢做但有時會落下西，有啲sub仔gt就忙到出煙周圍做嘢
仲聽過有啲情況係要個gt駐場但乜嘢都冇俾你做，成年冇training冇其他西落冇visit，過完成年問佢學到乜係得個吉
搵工嚟講要穩打穩扎肯定係入clients優先，唔好亂聽人講話好惡做就怕咗唔入

利申：返緊第二年工，contractor轉contractor，機電署地鐵煤氣中電港燈貨運空運都識人喺入面做過/做緊gt

Yes

仲要mech

Lm

咁大家都係講返出黎client係點樣
同埋即使唔係engine
大把人都叫人唔好入自己公司ga la
公海都有個post話公務員唔好做啦

好多人聽到client就狗衝
有幾多知原來入去做維修要通宵
而且等大家知道原來client要chur搞活動做mc
唔係話資源多就一定啱自己
搞活動project呢d咁bba ge 野係咪個個想先
又要收工後準備 即係都係ot
咁大家想ot做engine野定搞活動就見仁見智啦

唔好剩係講搞活動呢啲課外性質嘅嘢，講個scheme program都已經plan得好過下游公司幾條街
有幾多人知返clients要shift？搵工前做吓功課就好易知
毒撚頂唔順要搞埋公關嘅就轉去contractor，辛苦自己為咩
但係如果係以工程師甚至經理為目標嘅，你爬得上高啲都係要搞下對外事務同hold projects，唔好講到有project要chur要present係壞事
so far我未見到有一個入咗clients嘅fd一年後啲reports係寫唔出technical啲同有design elements嘅嘢，絕對係engine工唔係business工
下游有啲人係拎住個degree做gt但實質係似technician多過engine，唔會考到牌

同埋唔係叫你做死一世clients
我啲fd十個有七八個都係想喺clients積累返6、7年考個牌就轉工
始終私人市場係要轉嚟轉去先升得快

有冇人已經收到/重未收到ceg written test通知？

都係個句，係好做就唔會完scheme後得番一半gt留係原client公司，每年甚至有1成人斷scheme走，resources多唔代表份工好做，gt就係個打雜乜都要你做唯讀唔做工程野，做event炒散既工作，做攝影，做司儀，做接客，做陪酒，做導遊，做企街，做展覽，拍片，剪片，寫稿，做powerpoint，做人肉佈景版。唯讀唔俾工程野你做
你咁都覺得training好就入來啦

唯獨唔俾工程嘢你做？不如開名啦咩client gt

比機會你練social skills炸 做人處世同presentable重要過technical 野好多 gt就係要你學點樣做pr 點樣同上司下屬打好關係

所以我先講定個工作性質俾d fg知，等佢地知道入來係做pr而唔係做engine，而唔係聽到client名就狗衝 ，我見得太多人鐘意做tech野唔鐘意做pr但又走入來，結果浪費咗行scheme兩年

其實上連登勿認真係真嘅，一定有9up有認真up, 自己分析完，9up嘅一笑置之算囉

乜撚嘢client唔係做engine
不如唔係剩係放大你唔中意嗰啲公關門面嘢嚟講啦，好冇益
出名嘅clients就係好在職訓較好，待遇較好，福利較好
升職前景唔敢講，因為走嘅人少，上面老一輩頂住喺度你冇位上
之前都有講，如果係毒撚唔中意成日要去面對公眾嘅就去做consultants/contractors，冇需要喺度一味唱衰clients好撚差，咁樣係踐踏緊搵唔到clients，喺下游做緊嗰班gt
你之前話gt好多人斷scheme/完scheme走，所以反映唔好做
咁我喺度講，你哋gt走係兩成人，下游gt走嘅係接近一半人，咁又反映咩？

講到咁為d fg又唔敢開名，垃_圾

咩叫client福利好？你問下而家C記而家EI同EII係咩人工？佢地係用起薪吸引d fg，但之後人工加得慢，出面仲揾得多過佢。邊個話client係上游，consultants/contractor係下游，你先係踐踏緊你同事，fg就係唔知幾時開始俾人灌輸client>consultants>contractor概念，做contractor一樣可以撈得掂過做client

最後果句

撈得幾點咪又係比client head住
工程一向都係一層壓一層
client唔係上游？聽到都知係擾敵

師兄你不如直接講邊間有你口中問題啦
哩到大把各client gt ge mon post
係真嘅一定有人响應wo
咁有心勸人唔好入client，等19fg知路嘛
公德無量

首先我係話較好，如果真係要好好嘅就轉行好過啦做咩工程
你想話client福利唔好？加人工加得慢？出面搵得多過佢係指邊間出面？

直接以考牌易唔易分囉，gov>client~consultant>contractor，事實就係咁
考牌除咗會睇你來自邊間公司之外，會睇埋你學咗啲咩做咗啲咩，點表現到你係可以作為一個工程師，呢個時候你公司provide你個training program plan成點就好重要，clients喺呢方面係準備充足
然後講個秘密你知，以為contractor唔使做咁多公關嘢好易撈上去？我做兩間contractor，啲engine甚至有啲manager(呢兩個post係可以冇牌都做到)真係幾後生，但係年年好多人走，所以有啲先易上位，點解多人走背後你自己諗

E2 3皮幾 出面charter完先有依個數

Consultant 搵得多 有無計埋工作時數
係人工高係好做就唔會個個一攞到牌就即搵位入client 啦

Contractor 做到pm係多
但係一個project 有幾多個pm 呀
對落個班上唔到位
人工又低又俾人屌到仆街你又知唔知？

入到client 就算上唔到位
人工都叫生活到 又少人屌又唔多使OT
Fg爭住入唔係無原因

咁認真做乜鳩

睇來呢位巴打未聽過client d engineer唔識tech野但又照抄contract spec結果俾d contractor撚

開名啦_! 又要唱又要帶頭盔

玩得到client嘅職位都有翻咁上下
title起碼高圍client條友幾級

高過

我見過既case係start up既fg已經玩到client engineer

講general好嗎
要同client交收嘅話，玩到你都唔夠膽玩啦

咁叫contractor玩client?
你玩爆返佢都仲得呀

我都見過有contractor諗住走罅省皮，俾人捉到要補鑊嗰吓你仲大鑊，辛苦省埋諗住分bonus啲錢冇曬

有contract喺身話唔撈就唔撈？ 呢個contractor咁把炮我想識

我接觸好少會skip中間直接踩上client，sub仔問mc，mc乾收銀互射互問，玩鳩個客都冇聽過，等於玩鳩自己

認真答你。因為唔係畀人做

同緊工程界比
有能力做到醫療都唔洗讀engine

成班地盤佬有乜好吵

三萬人工都要charter
咩公司咁可憐

講真，有幾個offer先去煩揀邊間啦 我想當年報左100份工先有1個offer, 利申 second up

呢到個個都係未來阿sir黎
我都係刷定個靚鞋先

賣鞋洗撚咁急報咩
個個月都有人走 keep住請人
有位空自然會in人

不如講下除左client,mc 邊間未chart有30k啦
做收銀真係好閪 扣左hkie資助其實每個ge只係值14k人工

大把 Too young too simple

賣鞋去到下年6月報最易有offer,gpa 2.5都收

lift offer 點

坐下車，欣賞下風景幾好；果到空氣又好

我做緊嗰到 有個同事4年經驗已經3字尾 今年charter咗CIBSE想走 公司counteroffer加成12k先留得住佢

利申無人識嘅細乾收銀

話時話，我由幾年前係工程post見你到而家都仲係到 你做工程都咁得閒

佢啊SIR黎

唔收可能好事

如果mech 2nd hon 可以搵咩工？

client

ceg係邊間

civil神工

CEDD Civil Engineering Graduate

每年收 20 個

全部hku
唔洗諗

Imperial College London 同埋 HKU

2019 fg lm
Mech

又要做五日狗

有得 hea 有得玩通頂好玩埋佢

有無師兄整返個 扮工情報區 #1

你自己開一個囉

代fd問
做左一年多少少
電器sub仔 轉工可以加幾多？
佢21k左右

mech lm, 又準備係搵工時候

明明已經5:30收工 食個飯transit 6:30 上個堂又9:30 返到屋企都10:30 第二日又返工
真係好撚攰呀屌你老母

咁星期六日既生活係點過？

大把人十一二點先收工
你算幸福

試過放學再返公司，仲要見到公司仲有over一半人.....之後O到凌晨。返屋企沖個涼再返工返學
一星期返四日堂。星期六日再OT

仲有無人最近收到 clp apt test email?🤦‍♂️

CLP apt test 有無師兄有經驗 要點準備

writing test 又係點

Power transmission & distribution system 有咩 components

然後比幾頁紙你，自己寫

thx
仲想問下依家仲有無咩野可以報
consultant D 網站 deadline咩資料都無
major 大電

ARUP AECOM WSP mottmac 有限期，MEINHARDT 就全年任 send

JRP BYME 都可以留意下

我無睇再日期啦，自己每個星期上去望望

梗係唔會
Mech 我唔知啦

有咩工程公司真係五天工作

全部（工程人員除外）

屌你地狗嚟㗎咋
打工為錢㗎咋
唔好咁上心好無呀
間公司唔係你地㗎
夠鐘就走啦

有冇人知幾耐先有通知做下test咁 ？
So far報左咁多間得mtr有test

consultant 下年 4 月打後啦

政府工

十仔幾時開始recruitment?

去同consultant 班gradE講

講咗
但佢地表示有得OT係威威老細睇好佢佢地係明日之星
我呢啲無TO等俾人炒

我唔係做收銀狗
不過都有同收銀朋友講過下

1) Verbal, (2) Numerical, (3) Inductiv
大約係點
第一次做求教

Swire Properties 今年玩埋apt test

Swire 係咪報左都收到apt test?

啱啱都收到
連續三個星期玩三個apt test

MTR GE 做完apt test幾後 幾時會通知

應該個個都收到

有冇人係金門做左幾年既人講講幾錢人工

Swire 唔洗咁上心，有 dept refer 先會入到 final round

岩岩入post
Ive EE hd grad開始做緊contractor公司 就黎1年
計埋ot 16k title係technical assistant

做狗咁 想轉公司

3-4年經驗 28k到

Swire 上年先請得一個

Swire 請survey 仔多

上年我仲好on9咁去左swire個筆試 完全係晒撚晒時間, 最後請左個係dept refer入去既

咁高

往年係apply後一星期出apt test, 再一星期後出written
(btw, mtr email個寄件者封封唔同, 差d miss咗，唔知今年係咪咁)

今年係咪冇EMSD

swire同一般物管做既野有分別咩

EMSD弱智

？

唉 冇

今朝收到reject email
不過我非mech civil bs ee BEng
唔知係咪因為咁

今年佢地hr manger搵prof refer 4個直接去first round

佢有project team,不過行完scheme 大部分人入返物管department

禁你係咩major

時薪其實唔高

aero
可以玩mcl scheme a
但bs唔得

其實好好奇Aerospace可以做乜工

報左金門 同埋Paul Y
其他唔敢報 想問大概幾時會收到電話

金門 HR 好靚女

aero做得mech都做得

CV 空白一遍格硬寫左啲野
gpa 又唔係高

金門佢online application係咪bug咗?
Submit完淨係見到一個圈不停轉

聽聞好多Aerospace人衝去apply AA, CX

咪撚入la

都submit唔到，天意

aa只做bs

執靚個格式已經夠啦

我都想知科大aero 班人最尾搵左咩工

Mtr written

波音，nasa

MECH?

咩major

細電收到mtr written了

瞓醒未

有fd唔同major都一齊考 應該唔會問tech掛

收唔到email嘅應該係冇source 個群人

靠source先過到apt test點過written

咁叫高？
一入都22 23k啦
每年平均都加唔到2k
仲要番6日

仲有冇補水嘅OT

下下諗到無關係就報唔到好工其實可以唔使報任何工

鬼唔知識人有著數咩 但如果自己background/能力本身都未夠班咁講經咩

下下諗到咁差其實可以去做老雜 不過d消極撚又會話唔識人入唔到行

收唔到

收唔到 too

身邊有fd收到 佢地gpa都高過我

下下咁諗好易搵到氣餒
老實講識到人都係人地能力
工作上人脈都係有用

作為毒撚就唯有做好自己
怨天尤人冇幫助

收到Written
MTR 請唔請second low/third
利申：UST second low 邊緣

Mtr Apt test應該衰左，冇信叫written test
未有其他有回音

講緊邊個 我見有個都幾cute

有得做written即係入左圍
唔再睇gpa啦

最好笑係apt test都過唔到都要講到自己衰無關係無source

你話過唔到interview都有得講姐 apt test都過唔到就認真反省下啦

咪on9,地鐵去到最後都係睇GPA

written test 差唔多個個都有嫁啦上年

正常，邊有咁多aero工做

政府都好似係
去到最後都係會睇GPA 同埋 DSE分 同埋 英文LV

我都無，但我做完個刻已經feel到自己verbal炒左，英文太差

岩岩收到？

mechan final year lm

上年都係咁快written

真
至理名言

利申無用source
做左一次練習就做

身邊用source 既個個有written test

我都無 , 但識fd有

你識D 野

準備得唔夠好 其實source洗咩人比，努力d自己搵下都搵到啦
唔知點解呢到講到d source好似好難有咁

agree 咁應該會係考時事?

下星期三 7點

下星期一 7點

Mtr 收到written 既係GE

咁GT派左未

巴打 你報左咩工？

Final in冇source ge la，睇interviewer心情問，入到client始終要有返啲質素，唔係有source就夠

就係想知呢樣野

啱啊，mtr係一次過比apt test同written你，再西人
（你唔係認為出apt test 7日後，可以比d人做得晒西得埋shortlist出email，咁高效率掛 ）

C記唔知，但係我組爸入到做E記，佢話唔睇GPA

組爸

冇記錯就分兩part, 好似dse咁有得選題
a part寫d technical d嘅嘢
b part寫d general (non-technical) d嘅嘢

PS 份卷要填自己major, 而且好似同major嘅同一個session做

全靠組爸先收到料咋，engine毒L唔識人

今年係咪改左啊，apt test佢都唔洗自己逐個逐個西ga la，睇幾多分西咪得

MTR 去到 written test 階段已經係西剩一半人架啦，繼續比心機準備呀

究竟有無GT 收到written test

上年做完written test幾日連gp in都出埋

2019 grad
報咗 mtr clp AA pccw
有人請先算
巴打 指教下

PCCW easy

入完pccw 之後轉出去做 前境如何 有咩選擇?

PCCW 有好位長做嘅

轉出去就睇你做開邊 team
入 PCCW 上哂 d training 考哂試先出黎，當學堂咁

下個月番pccw Solutions ,有咩要注意

PCCW做得耐, 又想跳出去嘅話，chart咗可以入ofca做telecom engineer, 冇chart嘅都可以入ofca做inspector

towngas emsd 港燈 都可以報㗎
至於telecom公司，亦可以試吓報佢哋嘅technical GT位，唔介意大陸公司更可以報 華為 中移動 等等

唔知你咩maj啦，上年記得好似隔咗3個星期先有
（唔知關唔關mtr西得太多人，要重新招聘嘅事 ）

上年我記得mtr要出第二輪招多次

今年pccw好似唔請engineering gt? 我學校個email淨係見請commercial/ict gt

🤔我個post就係 engineering gt

今年apply ？

啱呀

咩department

唔報埋hec?

pccw 係咪好少開scheme A?

唔sure, 聽某d同屆話比較難搵人簽

不嬲都係
咁快出到written 好明顯係因為電腦睇到夠分自己派written

巴打 報msc邊間 唔考慮mphil?

係咪咁難明
7日
第一日 啱啱出email叫人做apt test, 比五日時間你
第二日 d人做
第三日 d人又做
第四日 d人又繼續做
第五日 d人最尾一日做
第六日 好啦做完，系統西人，send返比資料比MTR
第七日 MTR根據住d資料出email邀請做written

冇問題？
工作天計盡一周得六日
個apt test又唔係自家嘢，係出面嘅
written個 email又係人send唔係機send
你話先做完嗰批處理先，mtr自己唔洗預場預人數安排咩session咩時間做written?

Z巴，你望吓上幾個留言先屌啦
（雖則我知你好鍾意撚9工程狗）

鏗哥你果年幾多人入MTR?

傻仔鏗俾MTR收咗皮啦

有冇巴打知master degree 會唔會對搵工有幫助

WSP多一千蚊

電少過 5 個

有

鏗哥CLP資助員工讀master係咪真

間間 client 都會，不過要完左 scheme A 先

資助幾多

全額

仲諗住趁做grad e個幾年讀左佢

我都讀緊，打算完 scheme 再讀多個 BSE

求問CLP apt test 問啲乜

兩個

Apt test 咪 shl 果 d

讀2個？

聽講gpa冇3都係冇用

GPA 2.9x 有冇機報GT/GE

讀master 有冇輔加條件?

未讀完書既
諗下side business
出多d去蒲 溝下女
識多d朋友 先係正路
遲d做打工仔 日日奶上司鞋 預左做beta male

仲諗住有subsidy讀個master去英國考牌

想 charter 梗係要寫論文啦

睇你洗唔洗轉工，你長做 Master 就無影響，你轉工校友網梗係愈廣愈好

Master 無需要太 practical，你搵到工做一年先知自己要讀咩，反而我就後悔緊讀 power engineering

雖然我成個 sem 咁多科都係上過 3 堂

咁你想讀乜

BS
不過已經轉唔切了

clp apt test係咪出曬

同問

應該係

係咪0
唔識

3 phase 3 wires system unbalanced load

我會用呢條式

計完 Von，咁 Vco = Vcn - Von

你唔講我都無禁開佢個 comment 睇
以為佢又洗版

ive EEP notes
或者by KVL, V_ON=380/2 <pi/6
V_CO=220<2pi/3-380/2 <pi/6=291<1.615pi

自膠 睇錯野

Ching grad 左未

CLP written test 邊有咁淺

下年grad

想搵工 pm me
Telegram: @eetrash

ive

IVE year1 sem2 嘅野

CLP written考計數既話 會考乜
只係呢條都可能考起唔少人，如果時間俾得少

我試下9 up多次，之前諗錯野
Take V_an as the reference.
KCL: I_a+I_b=0
(V_an-V_on)*Y_a+(V_bn-V_on)*Y_b=0
V_an+V_bn=2V_o
V_on=110<-pi/3
V_co=V_cn-V_on=330<2pi/3

可能又諗錯

人工好低喎ching

Builder有咩master抵讀?
想修個bse/civil但驚太難grad唔到

有無巴打介紹civil intern比小弟

Year 3

3A intern 係咪好難入？

無uncle

讀 Energy Engineering?

話說有無consultant會請winter intern？
諗住下個sem去consultant學下做狗

大把 consultant 之前請唔到人，依家仲請緊

主動啲 email 去問，中型嘅 consultant 都好多機會

巴打你係邊間做緊？九龍塘？

有冇人知MTR written 會考咩

Energy Engineering Major 揀 5 科
Energy Efficiency
睇 bldg 嘅 Energy performance
學下點 run green project / 點管理 green facilities

Electives 揀 3 科 BS 嘅

讀完同 Msc in BSE 差不多

有得直接讀 BSE 梗係最好，但 HKU BSE 通常 2nd up + 三四年經驗 BSE 先收

得我咁 on9 先會揀 Power Engineering，但 msc degree 唔係做兩年根本無撚用

變咗學術台

Z Sir 星期日都上黎捽我呢啲新仔

聽日又要返工
星期二又要放工返學校 test

究竟點解d人話hku bse master好？
明明poly唔洗寫論文

Master 好多時都係睇校名，啲師兄反而話有論文會易考 CEng MHKIE d

其實有心做bse嘅話，讀hku bse master定poly bse master好啲

BSE 起碼做兩年先入到，到時上左位想識人咪揀 HKU，你想學 technical d 咪揀 Poly

我諗住過多 3 年係 hku 讀多個 BSE

點解hkie 既board 要睇你篇論文

多樣野吹水加分姐

拿我都係聽人講咋

HKIE就唔知
不過IMECHE 填表時competence A1 官方guideline 都建議你講下你寫過嘅論文、做research嘅過程

我仲以為有得就咁讀 本身讀緊hku mech，諗住遲啲搵唔到工就直接讀個bse master

唔排除有人會問
但實戰經驗重要d
(同埋邊間公司）

點會搵唔到工，有 2nd hon 實搵到工

今年請一個電子佬，下年應該唔會再請

巴打講緊邊間?

點解個post 有數計

今年少job係事實

Towngas今年gt program好似真係唔見左？

邊間收一個咁少，仲要唔再請人？
咁細電仲有咩出路

讀builder bachelor果陣冇乜接觸過電
驟眼睇依堆野係咪都計下lux/carbon/energy/少量數
冇乜數底電底應該冇正統bse咁吃力？

一定輕鬆，呢個 programme 嘅 course 份卷有寫字就 Pass
MEBS 開頭嘅 course 就真係要讀下

Towngas 今年唔開

有無巴打知道 mtr writing test 出左未

出咗, 係唔知出哂未

GT 都出咗？

今年市況點

你係咁入黎問都無用 呢到全部人都報grad E架啦

mtr written test 係咪寫文

Consultant 未開始，未睇到市況

關 major 事架，例如你讀電子既咪問你有咩新既 電子 technologies 可以應用係 railways 既 operation 度
你讀電既，咪吹下點慳 energy

IEC 61850

Ceg都費事報

唔係

有冇人收到ceg written test
知唔知technical question 問到咩程度

因為知道自己唔夠料炸

1. 我係
2.

日日OT到十一點

邊間

2A表示同意，不過工程呢工9成都係惡做

九龍塘
不過我諗間間consultant都難頂

係 諗緊後路

我都係
諗緊好冇quit
我係自己問題
我覺得自己讀屎片 好撚蠢

試下追post

其實判頭係咪高人工過consultant 好L多

上上年既題目黎
呢個題目要你寫幾百字，總共 2 題

Emsd 好唔好做

100個左右

想問CLP做完apt test，有冇巴打收到後續interview email?

有幾晚written test

有冇人知今年ceg 同 geg 出左recruitment 未

Written 都派埋

我做嗰陣有人問呢個問題，HR話大約十二月頭會出通知

我聽日做,你group幾?

有冇poster睇下 等我可以死心

星期四做先啱

我20號做

最 hea，但好難做

實幹型咪兩電，上開莊吹水搞活動型咪 EMSD

其實具體係有咩做？

好似旅行團周圍睇，一路睇一路自學
最難係哄 d 呀 sir 教野，有啲問兩句已經唔得閒

再加埋搞下 EMSD 對外活動，搞得好就易啲同大佬熟，內部咪打下波食下飯
關係好咪易啲比野你跟 / 學

毒撚就去兩電啦，EMSD 摺兩年就走得

唔識哄老細嘅就唔好揀政府
真心難做

哄唔掂就好似我個同學咁成碌柒咁坐係 office，無野睇無人理無人帶去學野，見 tutor 問親乜都話未見過無人講過，monthly meeting 無一條問題答得好，又唔做運動唔識打波，佢話要搵定工先

想問一問今年emsd係未開始application ?

大概有分咩department 同埋有啲咩technical ge task會比你做？

純粹八掛下

宜家仲係咁
N年前聽講完咗2年，得一半GE可以上AE

一半都冇

Technical task？完全無

Eng Grad -> 100% Contract AE

有無人報左BD 嘅internship

Monthly meeting 係咩形式

1 對 1 問書，問你睇左啲咩
毒撚咩都無份睇就比人屌

叫做有人帶住你行 scheme，其實都唔差

我覺得教書式學野先係最有效率嘅考牌方式，consultant 一味OT,做完都冇時間消化背後嘅知識

EMSD 係叫自學問書式，唔係教書式

contractor 既 scheme 係咪得個樣

唔識問 / 人地唔鐘意你，就真係完全唔答你

係

政府好睇關係好睇刷鞋
毒撚入去好慘

返工問書，搞活動，放工溫書
其實政府唔係真係咁 hea

搞活動咋喎
當𢭃糧上莊

俾阿sir瘋狂ban

返工柒左會比人屌囉

其實contract ae都幾高人工

MTR group discussion 是咪亂派嫁
琴日做完written 今日就打電話

28k

Perm 就fat fat

34k

Charter 埋就6雞

而家都67k
到時char左都成80k

咁快出group discussion

禁啲Ar sir鍾唔鍾意你

應該對我無印象

你勁姐巴打

Gp discussion 完就 penal，就收 offer

最 Top 個十組人

Gp discussion完, 有d人會再多個technical test, 比如讀it考你programming考你實際技能, 先再panel

即係Graduate -> 100% contract AE -> 50% perm AE ???

唔關事 written test都未睇喇

咁又吹得太低

EMSD ENG GRAD有辣有唔辣，各位可考慮清楚先入

收到 mtr gp in 了

啱啱收到？

咁快？ 巴打咩discipline?

electronic

E 記打手

原來mtr 已經出晒written

written 定 grp in?

Written
我連出左都唔知

都係岩岩追po先睇到

Swire apt test

收到

正皮
師兄知好多，莫非係E記啊sir？
有冇得講多d training會去咩部門rotate?
邊d人先有機會去你講一世都唔會去嘅地方實習？

上年一嚟就written test

正
最正嘅engine 工

電話定email?

電話, then email

岀現了
18代哂client offer

幾時考？

星期二

原來上個禮拜已經有written

我指下個星期二

咁幾時written?

尋晚

C記 Engineer here,
有啲咩問題關於C記或者某啲公司interview,都可以盡量解答你地.
希望幫到你地.

btw,好多後生仔係C記走佬,

上網搵到題目?

星期四做written test,想問多唔多technical野問

c記都走

same 朝早定下畫

C記通常走去邊? M記 政府個d?

今年好似未出application

我上年見嘛，咪有問返上上年 d ching

有無巴打做緊/識人做緊ASM Pacific
想知工作環境 人工 同文化點樣

邊個BG?

E記啊sir
今年幾時請人

C記出左written?

個written test做樣？咁快睇哂

多謝分享，想問下 gp in， 同一組既係咪同major?

Elec & Mech 最好嘅工一定係 MTR 同埋 AA，然後到中電港燈

起碼唔洗靠人際關係，毒撚摺做都上到 Engineer 位

係咪啫係聽日？
深水埗考？

你所指既technical啫係書本上既野？
你係讀大電定細電？

人望高處啫，人工高啲，升得快啲，你走唔走先？

Engineer 之後仲有好多路啊，之後嘅路一定要人際關係，唔好話client, contractor, consultant 都要

不過鏗哥禁social 都氹唔掂啲Ar sir?

係呀

無錯，不過近排去左好多人去嘉誠哥個邊
DLLM,中電management

呢個不便透露，唔想比人起底，之但係全部BG都識人，
係C記talkative啲，識到好多人，做野方便好多

錯了港燈》〉》〉中電

C記唔一定架屌，大撚把E2做過世

兩邊都係屎無咩好比較

S30?

我written test寫到好差都有gp in 係咪大部分都有gp in?

electronic 我星期一做完written

係呀，今年問乜
以往加其他discipline 問general野

都係呢啲野啦 無咩特別

其實大多係睇背景同成績，有做哂已經夠

我唔係讀civil都知ceg, geg一早dead咗，你都係下年請早啦

HAECO written 出了

聽講幾好做，最好嘅 contractor 之一

唔係咁易架

有機會轉行算

我地呢屆 都有三個走咗

屌，又遠又早，仆街

有offer你係咪會唔要先

聽聞得一個位

咁應該收硬皮，飛機膠贏曬

無錯

AA 最後兩日！

ARUP
2019 Graduate Engineer (Building Services / Electrical / Mechanical / Building Sustainability / Fire) (HON0000NO)
Primary Location: Hong Kong
Discipline: Mechanical
Job Posting: 05-Oct-18

AECOM
AECOM 2019 Graduate Program
HK - Sha Tin
Hong Kong
HK - Shatin, N.T.
Job Summary
AECOM is built to deliver a better world. We design, build, finance and operate infrastructure assets for governments, businesses and organizations in more than 150 countries. As a fully integrated firm, we connect knowledge and experience across our global network of experts to help clients solve their most complex challenges. From high-performance buildings and infrastructure, to resilient communities and environments, to stable and secure nations, our work is transformative, differentiated and vital. A Fortune 500 firm, AECOM had revenue of approximately $18.2 billion during fiscal year 2017. See how we deliver what others can only imagine at and @AECOM.

原來 AECOM 過埋 deadline 都無人提過

WSP
2019 Hong Kong Graduates Program

We develop creative, comprehensive and sustainable engineering solutions for a future where society can thrive. Equipped with an intimate understanding of local intricacies, world-class talent and proactive leadership, we plan, design, manage and engineer long lasting and impactful solutions to uniquely complex problems.

JRP
Interested applicants please send full resume stating the present & expected remuneration and date of availability to:

J. Roger Preston Ltd.
Human Resources Department,
Level 11, Tower 1, Millennium City 1,
388 Kwun Tong Road, Kowloon

tel (852) 2590 9333
fax (852) 2267 3299
email jrphr@jrp-group.com

Mott Macdonald
Sorry, applications for our Hong Kong graduate scheme are currently closed.

我都完全唔識飛機野，去陪跑

跪求有冇巴打可以share下今年written test 題目？我civil的唔會同你地有競爭 tg: david852 唔該晒

有個consultant 用私人電話同我傾公事

爆佢電話比其他party聽
等佢夜晚有人提佢屙夜尿

起碼有人轉去港燈，未見過佢地有人過來

驚佢聽日起唔到身做到畫圖狗

好奇一問，It狗慘d定乾收狗慘d

唔係咁講喎 聽聞 ASM年尾派既花紅 除番開人工拍得住所有Client 公司

除左雙糧，好似好多時都有2個月花紅。不過代價係日日ot, 入面既野好難好精，係香港好難轉工，公司文化又出名西，你google一下同haceo一樣冇乜好既comment..，你見佢全年請人就知點解

呢份比狗做

我睇港燈post好慘情

所以咪話兩邊到都係,都係你睇我好嫁咋 C記 落站打掣成隊人落,H 記就得engineer 自己一個落

上年有個Cambridge 唔知咩eng嘅人爭飯食呀屌

Panel 之後仲有individual in

interview 見你有手有腳 就會請你

Ching 好熟行情喎 咩background出身？

真心一句話：唔好入第時會後悔

人工有冇18/19k？

19

份份都狗，between講狗點可以冇meinhardt

好工過哂時

有呀

會後悔啲乜

年少無知

assessment centre 係再做多次 apt test 對分

入唔到 top 嘅 consultant，不如入 main con 學 run project 都好

之後好似仲有三輪

你搞錯左wsp係唔會炒人，係太西赫走晒人，炒就係炒不過係員工炒返轉頭

流失仲快過請，可以點

鐘意食散水餅可以入去，接近個個月都有得食

有冇人有mtr group in? mech eng

究竟consultant慘d定it狗慘d

星期一果班出晒啦

Sorry 我講錯

點解會上連登R題目，問prep咩 現實世界都係勁frd果幾個兄弟先會講
三九五識七幫你？

呢度係用黎提你，岀左final in，offer架喇收皮搵下一間la
(同埋俾鏗哥撚狗咁撚你班fg )

會有第二batch?

有到唔好要

過到先算, 冇source等GG

上年去到 final round，MTR 又開多次 application 比未報過嘅人

巴打 想問下civil今年篩人點玩法 聽講唔多請Civil狗

真心答你睇網頁，好多資訊可以睇到
詳細就唔係呢度公開講了

係唔係有email?

MTR 請最多就係 Civil
Civil 都叫狗咁我 EE 應該係蟲

一定有

Yi Sir

呢到無人接觸過IT 應該無人答到你

係dead左定未開呀

唔知

不過 AECOM 都咁 dead 左
我 FG 個年仲過埋年先報，唔怪得無 AECOM 消息

仲要開得果一個月 玩鳩人咩

上年應該收唔夠3個civil
細電勁要人，上年開多個batch，ea又無civil 份
04年份野而家仲未煲水，有排

呢位巴打真係醒，我一直唔明點解engine仔係咁

巴打諗住做咩post先 唔同post唔同team都差好遠

有冇人已經收到MTR group in 既email啦

你咩discipline？

噚日收到call?

又有得留名等笑

有冇civil收到

收到既巴打係尋日做written?

一定係consultant

仲有auditor

及 早 轉 行 ！ ！

有咩好介紹

好似有written test嘅都有group in

可能追進度

迪迪尼個Graduate Engineer Program得3個位

不了

有無做 BS 行業嘅巴打解答下我
BEng(EE), MSc(EEE), MSc(BSE) 入唔入到 CIBSE

好paid 好做？

我寧願做 Swire Jardine d 物管

上年好多 ME frd 都收到，無乜人入個 offer 好似波咁踢

你咩discipline 我收唔到

Mech收唔到

呢d物管易唔易入？

拎swire同迪迪尼比

我目標係做麥當勞

唔易 都要揀三四輪

睇Swire group d物管定swire Properties

多啦
上年兩個咋
一個機械一個大電

正到

有無人講下新輝GradE??

今日有冇去聽talk啊

咩talk

poly career talk

No

有無人收到CEG written test email?

中意砌野，robotics 野，入ASM開心過入consultant,contractor

唔好傻啦

Swire properties 好唔好做
新人 唔係好知行情

去養老

KMB 好無做

放心啦 group in 4 個幾月架，一定會有 group in

group in 正正常常就去到 2nd in

咁撚正

EE咁快出 Civil就慢到咁

polyu果個？

岩岩收到clp email叫我交transcript

我

舊同學

做左written test?

[member]
識唔少人喎師兄
呢個我識佢［/member]

自膠
手機要自己打 code

wsp出左interview

我記得以前讀書個professor話得

巴打回頭是岸，

識好多GT，入去未完scheme走，
完左再走都大有人在

快 轉 行 ！ ！ ！

未完scheme走？
走去邊

唔入行先係對班仆街最大嘅懲罰, 做工程都唔好揀engineer, 咩人都可以屌你

竟然有polyu入到政府?

Emsd 公廁黎

金門已經請埋人搞埋迎新

加油la
揸住個offer先好過無，話哂都係client

唔使交電費/車費
人工又高啲

佢個application仲未dead㗎喎

佢ig fb寫

上年個班迎新

上年個班 唔係上年搞咗啦咩

如果完scheme保證入得返實無人入兩電一鐵 成世做AE唔升都夠洗

做咩負評

今年grad個班嚟

政府chartered eng起薪7皮，最多10皮
兩電一鐵chartered都唔過5皮，電費你長年開冷氣都無5皮啦

知唔知咩叫2018 graduate

有offer先算la

弱智都學人搵工

入左去做internship

根本兩電係伏 正常係衝政府同MTR First hon入兩電直情係弱智

Final round 都好睇運

同意，你in得成其他clients有得揀先算啦
唔通揸住個clp offer同wsp offer走去做wsp咩

人工又高啲 出嚟做野未呀？政府上網有得睇曬mps都睇唔明？

中電gt唔係高人工過emsd eng grad 咩？

其實Wsp 係四大consultant之一
又學到重technical野
可以考慮下
考到牌有人脈 開specialist contractor / 做client都ok

四大？
學唔學到野睇自己
呢行大把戲子食野唔做野

起薪相差500，睇野唔好咁短視，gt 2年升AE mps 18 -27，再過到3-4年chartered 做E mps 32-44，同兩電相差成倍

呢個真 兩電俾狗做

如果consultant有得我揀，我會揀arup, aecom，工作分配得正宗少少，真係學到嘢
但現實係wsp,mh呢啲傳說中有手有腳就有得in嘅公司都冇得我in

E1 計埋hosuing 都有5皮既
title e位人工先等於 政府engine

兩電親生仔差不多保證升到E1
E1再上 真係好講能力同際遇
如果講潛力 兩電係好d
但想講平穩一定係emsd

我覺得潛力同平穩都係emsd好啲 不過前提要升得返AE 唔係做幾年俾人踢走左

講E位一定係EMSD嫁啦,但講GT就仲有得比較下

AE壓力超大
有限時間 迫你考到charter
如果唔係就88

但過左海係神仙

咁當然啦
兩鐵title e = emsd engineer
但title e 辛苦好多

hea住拎6萬7

各位阿sir又喺度講自己係狗，在座各位係屎
工程不嬲俾狗做啦，第一日知咩

利申做緊屎

為左比班呀sir做狗
開個新category做屎

遲啲可能有做緊emsd嘅人出嚟呻喺入面係做狗，回頭是岸
然後咁多位兩電阿sir降格做埋屎，其他甚麼都不是

點先防止到鬥慘大會，對啲19 fg好冇益

其實d大公司唔比人揀timeslot點防止d人gp in時間會撞exam

同佢講話exam 係可以改時間 我試過撞interview都俾我改

如果幾間公司ge interview撞埋同一日呢？

未聽過AE考唔到牌比人踢走

無咁橋既, 試過兩間group in 撞左同一時間,最後改都係改成上就in一間下就in一間 chur 到仆街

政府 AE 點會考唔到呀

得一個offer,梗係做，有就唔好搞兩電一鐵啦

政府年年既加幅高過兩電一鐵好多喎

佢指contract 既AE姐 perm AE先係一定考到

好想入 MTRC

出左

做乜都好 千其咪做顧問啊 回頭是岸
我寧願你冇工開 都唔好入顧問 敢寫包單你入到去一定會做到懷疑人生

利申：今年埋大bse grad 已跳船轉工

衝啊

今年請幾個

ME BS EE 各 5 個

年年都係

咁其他stream點爭

仲有 5 個位分比電子 BioMed IT

A

慘過食屎 好羨慕同學入到 E 記 M 記

所有client都要有閪先入到

毒撚係咪應該報都唔好報

報下去練下 interview

話唔定有機會呢

係就好

show 俾HR睇你有手有腳就得，好似係

聽講有手就得
有腳仲驚你會走左去唔留低ot

跛ge最好，永遠走唔出公司

正，瘋狂ot

返左半年工程，我覺得真後唔好搵做工程嘅女仔做女朋友/唔好比女朋友做工程

Why

做contractor日日比班地盤佬圍，得閒講下黃色笑話撚下你，
做consultant 就OT到燥哂底，成日發老脾，或者OT到冇咗影
Client就ok ge

Civil MTR group in 收到call

女朋友成績差，client冇佢份
等聽黃色笑話

咪撚比佢做la

正常 client 位要再分一半

試個女仔朋友落西，有地盤佬同佢講佢個屎忽好正

仲同佢班地盤同事講後入一流

巴打個名

唔鐘意嘅話你有權變性

過完group仲有individual
應該過左group先西人走
頭3關應該多數人都有

收得多人嘅clients都好講究男女比例，就算apply嘅係7：3或8：2，實際收嘅會係6：4或5：5
contractor就唔會話專登要做靚個男女比

individual in都可以二三十人有 最後請一兩個

地盤而家已經大把女做 由其是安全環保班人 都唔知有咩好驚
係個廁所極度惡劣姐
講真 女仔做contractor九成都係做下前期野或者陪下呀sir收貨 根本輕鬆到爆 你估真係叫你落去開爛仔會咩

年年啲人都係咁，撞一兩次板就識得謙虛啲

千奇唔好做工程
入政府做好過

吊你老母 有頭髮邊個想做癩痢

有啲師傅見有女仔會收斂啲添
平時除曬衫，有女仔響度左望右望都唔除

收到arup email叫我補交資料

一個hr兩個engine 上年self-intro完會討論關於地鐵既時事野

早排收到BD 嘅offer, 上個星期mtr 打嚟問做咩唔做test
心諗

唔好話歧視傷殘人士
家陣就係見你對腳有問題出唔到去，俾多d design你做，見阿sir呢d辛苦嘢我地去

良心顧主wsp

竟然

8掛問下，上年emsd Eng Grad interview係咪分兩輪，一關group discussion，一關個人present+interview??
全英文in？

dead air咁慘，要討論好耐？

個人present即係self intro?

好似總共講 60 分鐘

Ching係咪仲做緊Axxxx?

鏗哥英文係咪好堅

廢

點會

調返轉就會

禁點入
First round d人d英文好堅wor

當同 frd 傾計咁

英文發音起碼要準 唔好港式英文就得 tech 野準備基本你intern學過關事既野,但唔識答問題都不大

EMSD過group discussion係咪全組一齊過

應該唔係

唔會

收 100 個，輕鬆

先 gp in 就先 individual in，最後有 offer 先

其實好多 contractor 仲好做

lol 好難？

有無人知swire first round 係in咩

巴打想相認？

HR按你cv黎問下野

新輝最好，ATAL唔好入data center

仲入禮頓 冇正苦job捱到幾耐都成問題

出咗first round?

情況同鍆撐佔中一樣 過幾年又冇事發生過
香港人

應該係d人太勁，唔係題目太難

大把 job

最後請 2 個

究竟咩事先 題目難到講唔到？

唔洗問一組入幾多，你自問唔係最top嗰兩個咪繼續搵工

都唔係top唔top 嘅問題
係你有冇親戚係mtr高層

所以盡力in完就算la,諗禁多做乜

每個major請2個？ 有無source?

電機 電子 機械 2-3 個左右，civil 多啲

知唔知discussion time有幾耐

巴打MTR做緊？ 可以share上年total收幾多個GE？

上年全部discipline 嘅intake

睇唔明d縮寫, 大佬可否講下Civil 係屬於Ops 定 ED

JEC MT點睇？ 係做sub仔定真mt黎

JEC MT好野黎, AE入就唔ok

有時學會接受失敗都係好事

條path係同其他mt path一樣 升m grade？
咁client 同JEC mt比 係咪都係client好啲？
想知多啲

Client 無得比喎ching
食物鏈最上層 點都好過contractor啦

禁JEC MT都係engine仔黎ge

聽上一屆啲人話JEC MT同一般 Grad E本質上差唔多

JEC 似做前期野，幫自己物業出 tender 訂料夾野，但無乜落西
Consultant 就畫圖
Contractor 就落西

除左 clients 之多，其實 JEC 算好做，最早放 430，舒服無乜體力勞動，又唔洗好似 consultant 咁鳩畫圖

都有

入唔到 client，一係就仆入 ARUP 呢啲一線 consultant，否則都係搵間 hea 又穩定嘅 contractor 做養老，千祈唔好睇高自己諗住入 二線 consultant 博考牌

得罪講句，fg 連 client interview 都過唔到，比你去考牌都係 fail 多

3A2M1W 咁上下叫一線

CLP 係咪已經出咗下一round嘅通知

Consultant 收5:30
JEC咪收4:30 囉

谷in岀哂

Mech?

3A都叫一線嘅，2M1W真係算數喇

grp in, 每人一分鐘首輪發言，再2x分鐘大混戰

EE 有無人收到

Data center 唔差wo 清

有邁進都唔做，做CLP？

收到CLP group in

Mech

想問係未叫左交transcript，都會收到group in ?

mtr Civil 係咪下星期有group in?

CLP冇叫我交transcript，啱啱收到email去group in

下個同下下個

呢度好多人講野都1999

年年都唔同 好刺激
hr好有新意 用遊戲既方式黎比喻工程

好想玩

好想入wsp瘋狂ot玩遊戲

In完2nd round 等左成個月 wsp send 個email 話仲 decide 緊 email之後又等多二個禮拜 仲未有回覆 姐係點

收左其他好啲嘅先

想玩

姐係waiting list

ching幾時2nd in

巴打係ee 定 mech?

11月頭

收到Haeco written test 好似上星期已經有人有？

上星期已經收到 你幾號

下星期五

AA 出左apt test

咁多Round assessments

大家都係行aircraft scheme

我7咗 唔係

AA點會係行Ace呀fg

sor 呀 記錯係Haeco

Haeco狗都唔做

ee收到